<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blockchain on Vcvc Blog</title>
    <link>https://6923403.github.io/tags/blockchain/</link>
    <description>Recent content in Blockchain on Vcvc Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Dec 2023 01:29:45 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://6923403.github.io/tags/blockchain/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Build_RGB_V0.11.0-beta</title>
      <link>https://6923403.github.io/post/build_rgbv0_11_beta/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 01:29:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://6923403.github.io/post/build_rgbv0_11_beta/</guid>
      <description>又学习新东西了， BTC RGB协议
https://github.com/RGB-WG/rgb
Nostr平台用的Taproot-assets 协议主要用于发行和转移可替代的代币，如稳定币，而 RGB 协议是一种通用的智能合约系统，可以执行更复杂的多类别的智能合约，如 NFT、DeFi、DAO 等。
所以不打算再研究Taproot-assets了，直接进入RGB, 同时我持有$PPRGB。
首先去官网安装好rust，已经安装的升级到最新版本。
openssl
sudo apt-get install pkg-config libssl-dev
https://github.com/RGB-WG/rgb/tree/v0.11.0-beta.2
sudo apt update sudo apt install -y build-essential cmake cd RGB cargo build --all-features </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>市场常用技术指标</title>
      <link>https://6923403.github.io/post/%E5%B8%82%E5%9C%BA%E5%B8%B8%E7%94%A8%E6%8A%80%E6%9C%AF%E6%8C%87%E6%A0%87/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 22:53:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://6923403.github.io/post/%E5%B8%82%E5%9C%BA%E5%B8%B8%E7%94%A8%E6%8A%80%E6%9C%AF%E6%8C%87%E6%A0%87/</guid>
      <description>技术指标不可全信，但是配合Doubler使用，无需担心判断出错
Bing Ai回答
KDJ KDJ图形是一种用于分析股票或期货市场的技术指标，它由三条曲线组成：K线、D线和J线。KDJ图形可以反映市场的趋势、强弱、超买超卖和拐点等信息，从而帮助投资者判断买卖时机。下面是一些关于KDJ图形的基本知识：
KDJ图形的计算方法是利用最高价、最低价和收盘价来求出RSV值，然后用平滑移动平均法来计算K值、D值和J值。具体的公式如下¹： RSV = (收盘价 - 最近N日最低价) / (最近N日最高价 - 最近N日最低价) * 100% K = 2/3 * 前一日K + 1/3 * 当日RSV D = 2/3 * 前一日D + 1/3 * 当日K J = 3 * D - 2 * K 其中，N是一个参数，一般取9或14，表示计算RSV值时的周期长度。如果没有前一日的K值和D值，可以用50代替。
KDJ图形的取值范围是0到100，其中50是多空均衡线，80以上是超买区，20以下是超卖区。K线是快速确认线，D线是慢速主干线，J线是方向敏感线。一般来说，K线和D线的交叉是KDJ图形的主要信号，J线的变化是KDJ图形的辅助信号²。
当K线从下向上穿越D线，形成金叉，表示市场由弱转强，是买入的信号。金叉的位置越低越好，尤其是在超卖区形成的金叉，更有利于抓住市场的反弹机会³。 当K线从上向下穿越D线，形成死叉，表示市场由强转弱，是卖出的信号。死叉的位置越高越好，尤其是在超买区形成的死叉，更有利于抓住市场的回调机会³。 当J线从零轴以下突破K线和D线，表示市场的弱势逐步减弱，是买入的信号。当J线从零轴以上向下掉头，表示市场的强势逐步减弱，是卖出的信号⁴。 当J线大于100或小于0，表示市场处于极端的超买或超卖状态，可能会出现反转的机会。但是，反转的方式有两种：一种是实质性的反转，即价格发生明显的上涨或下跌；另一种是修复性的反转，即价格在高位或低位平移，使J线缓慢回归正常范围⁵。因此，不能单纯地根据J线的超买超卖来判断市场的走势，还要结合其他指标和形态来综合分析。 KDJ图形的形态运行方式有很多，其中最重要的有三种：交叉、背离和钝化。
交叉是指K线和D线的相交，可以分为单次交叉和多次交叉。单次交叉就是前面提到的金叉和死叉，是KDJ图形的基本信号。多次交叉是指K线和D线在一定的区间内反复交叉，形成一些特殊的形态，如W底、M头、头肩顶、头肩底、双顶、双底等。这些形态可以反映市场的转折点和趋势的延续，是KDJ图形的高级信号。 背离是指KDJ图形的走势方向与价格的走势方向不一致，可以分为顶背离和底背离。顶背离是指价格创出新高，而KDJ图形没有创出新高，表示上涨的动能不足，多头力量衰竭，有下跌的趋势。底背离是指价格创出新低，而KDJ图形没有创出新低，表示下跌的动能不足，空头力量衰竭，有上涨的趋势。背离是KDJ图形的重要信号，可以帮助投资者发现市场的顶部和底部。 钝化是指KDJ图形在高位或低位的变化幅度很小，而价格却在继续上涨或下跌，可以分为高位钝化和低位钝化。高位钝化是指KDJ图形在超买区域，价格继续上涨，而KDJ图形变化不明显，甚至向下。低位钝化是指KDJ图形在超卖区域，价格继续下跌，而KDJ图形变化不明显，甚至向上。钝化是KDJ图形的特殊信号，表示市场的强势或弱势难以改变，但也可能是市场即将反转的前兆。 买入信号 KDJ指标的买入信号主要有以下几种： K线和D线在低位出现金叉，即K线从下向上穿越D线，表示市场由弱转强，是买入的信号。如果金叉出现在50以下的低位，或者在超卖区间内，信号更强烈。 D线和J线进入超卖区间，即20以下，表示市场已经过度卖空，有反弹的可能，是买入的信号。如果D线从超卖区间向上突破20，或者J线从零轴以下向上突破K线和D线，信号更强烈。 K线和股价出现底背离，即股价创出新低，而K线没有创出新低，反而出现一底比一底高的上涨走势，表示市场的下跌动能减弱，有反转的可能，是买入的信号。 KDJ指标的买入时机可以根据不同的目的和风险偏好来选择，一般来说，可以分为以下几种情况： 如果想尝试买入，可以在K线和D线在低位出现金叉时，先少量建仓，或者在D线和J线进入超卖区间时，先少量建仓。这样的买入信号相对较为准确，但也有可能是假信号，所以要控制好仓位，观察后续的走势。 如果想大量买入，可以在K线和D线在低位出现金叉后，持续向上移动，突破50的多空均衡线时，积极加仓，或者在D线和J线从超卖区间向上突破20时，积极加仓。这样的买入信号相对较为强烈，说明市场的上涨动能增强，股价有持续上涨的趋势。 如果想抓住反转的机会，可以在K线和股价出现底背离时，积极买入。这样的买入信号相对较为稀有，但也很有效，说明市场的下跌力量衰竭，有上涨的趋势。 卖出信号 KDJ指标的卖出信号主要有以下几种： K线和D线在高位出现死叉，即K线从上向下穿越D线，表示市场由强转弱，是卖出的信号。如果死叉出现在50以上的高位，或者在超买区间内，信号更强烈。 D线和J线进入超买区间，即80以上，表示市场已经过度买入，有回调的可能，是卖出的信号。如果D线从超买区间向下突破80，或者J线从零轴以上向下突破K线和D线，信号更强烈。 K线和股价出现顶背离，即股价创出新高，而K线没有创出新高，反而出现一峰比一峰低的下跌走势，表示市场的上涨动能减弱，有反转的可能，是卖出的信号。 KDJ指标的卖出时机可以根据不同的目的和风险偏好来选择，一般来说，可以分为以下几种情况： 如果想尝试卖出，可以在K线和D线在高位出现死叉时，先少量减仓，或者在D线和J线进入超买区间时，先少量减仓。这样的卖出信号相对较为准确，但也有可能是假信号，所以要控制好仓位，观察后续的走势。 如果想大量卖出，可以在K线和D线在高位出现死叉后，持续向下移动，跌破50的多空均衡线时，积极减仓，或者在D线和J线从超买区间向下突破80时，积极减仓。这样的卖出信号相对较为强烈，说明市场的下跌动能增强，股价有持续下跌的趋势。 如果想抓住反转的机会，可以在K线和股价出现顶背离时，积极卖出股票。这样的卖出信号相对较为稀有，但也很有效，说明市场的上涨力量衰竭，有下跌的趋势。 MACD MACD图形是一种用于分析股票或期货市场的技术指标，它由三个部分组成：DIF线、DEA线和MACD柱。DIF线是快速移动平均线和慢速移动平均线的差值，DEA线是DIF线的平滑移动平均线，MACD柱是DIF线和DEA线的差值的柱状图。MACD图形可以反映市场的趋势、强弱、转折和背离等信息，从而帮助投资者判断买卖时机。下面是一些关于MACD图形的基本知识：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Doubler: A crypto asset appreciation tool based on the martingale strategy</title>
      <link>https://6923403.github.io/post/defi_doubler/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 21:56:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://6923403.github.io/post/defi_doubler/</guid>
      <description>Doubler: A crypto asset appreciation tool based on the martingale strategy
📚What is Doubler?
Doubler is a very creative and forward-looking DEFI tool that forms a mutually beneficial relationship between users through crowdfunding and incentives, allowing users to share risks and rewards, and increase user confidence in participating in crypto asset investment. If you hold BTC but don&amp;rsquo;t want to sell it, but worry about the losses caused by the decline, just join Doubler.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>证券型代币 Security Token Offering</title>
      <link>https://6923403.github.io/post/sto/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 16:26:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://6923403.github.io/post/sto/</guid>
      <description>来源币安：https://academy.binance.com/zh/articles/a-beginners-guide-to-security-tokens
什么是证券型代币(Security Token Offering-STO) 证券型代币是一种发布在区块链上的代币，代表部分外部企业或资产的股份。可由企业或政府等实体发布，与股票、债券等同类产品作用相同。
为什么使用证券型代币？ 透明 结算快 运行时间长 交易单位可分割 证券型代币与效用代币的区别有哪些？ 证券型代币和效用代币有诸多相似之处。严格来说，两种代币的发行方式完全相同。都由智能合约管理，可送至区块链地址，在交易平台交易或通过点对点交易。 他们的不同之处主要在于经济和管理支柱。他们可在首次代币发行(ICO)或在首次交易所发行(IEO)发行，让创业公司或初创项目众筹他们生态系统的发展。 用户通过提供资金获得这些数字代币，从而参与项目网络（可立即参与，也可以后参与）。这些代币赋予持有者投票权，或作为特定协议的货币购买产品或服务。
效用代币本质上没有价值。如果一个项目发展得很成功，投资者不会像传统证券那样获得部分利润。代币的作用和忠诚度积分有些相似。它们可用于购买产品（或出售），但在交易过程中不提供代币发售公司的权益。
因此，其价格经常会受到投机的影响。许多投资者会购买代币，希望其价值会随着生态系统的发展得以升值。如果项目失败，缺乏对持有者的保护措施。 虽然证券型代币的分发事宜参照证券通证发行(STO)，其发布方式与效用代币却有相似之处。但从投资角度来看，两种类型代币代表着截然不同的金融工具。
即使证券型代币发布在区块链上，但仍属于证券。因此受到严格监管以保护投资者，并防止诈骗行为的发生。在这方面，证券通证发行(STO)比首次代币发行(ICO)更接近首次公开募股(IPO)。 一般情况下，投资者购买证券型代币时会买入股票、债券或衍生性金融商品。他们的代币起到投资合同的效用并确保对链下资产拥有所有权。
代币为何证券化? 事实上，区块链产业缺乏在法律层面进行一些急需的澄清。全球的监管者仍在追赶新的金融科技潮流。仍有发行者相信自己能够发行效用代币，以后一定能成为证券交易委员会(SEC)批准的证券。 或许试图判断一笔交易能否成为“投资合同”最著名的标准是豪威测试。简而言之，它旨在确定个人投资普通企业能否期待获得与倡导者（或第三方）同样的收益。
早在区块链技术出现之前，这项测试源于美国法院。因此，很难将其运用到大量新型代币中。尽管如此，这项测试对于尝试将数字资产分类的监管者而言仍然是一个很受欢迎的工具。 当然，每个司法管辖区会采用不同框架，但许多区域遵从相似的逻辑。
证券型代币和可编程金融 考虑到当前的市场规模，代币化能彻底改变传统金融领域。这一领域的投资者和机构从成熟的数字方式到金融工具中获益颇多。
在过去的几年中，中心化数据库生态系统产生了大量摩擦。机构需要想办法优化经营流程，管理与自身系统不兼容的外部数据。缺乏全行业标准增加了企业的成本，大大延迟了结算时间。
区块链是一个共享数据库，任何用户或企业都能够轻松互动。过去由机构服务器处理的功能，现在外包给其他同行使用的账本。通过代币化证券，我们能够将其嵌入到共同操作的网络中，完成迅速结算并与全球兼容。
自此，自动操作能够处理原本会很耗时的流程。例如，身份认证(KYC)/反洗钱(AML)合规，在设定好的固定期限内对投资进行锁仓，以及许多由运行在区块链上的代码处理的其他功能。
如需详细了解这一主题，敬请阅读《区块链技术如何影响银行业》这篇文章。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proxy_Solidity</title>
      <link>https://6923403.github.io/post/proxy_sol/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 18:07:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://6923403.github.io/post/proxy_sol/</guid>
      <description>可升级智能合约
Proxy 是一种智能合约的设计模式，它可以实现合约的可升级性。Proxy 合约是一个简单的合约，它只负责将收到的调用请求转发给另一个逻辑合约，而不执行任何自己的逻辑。这样，当需要升级合约时，只需要部署一个新的逻辑合约，并在 Proxy 合约中更新其地址，就可以保持 Proxy 合约的地址不变，同时使用新的逻辑。Proxy 合约通常使用 delegatecall 操作码来实现调用转发，这样可以保留 Proxy 合约的存储和上下文，而执行逻辑合约的代码。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>以太坊白皮书_zh_随时更新</title>
      <link>https://6923403.github.io/post/%E4%BB%A5%E5%A4%AA%E5%9D%8A%E7%99%BD%E7%9A%AE%E4%B9%A6/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2022 23:43:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://6923403.github.io/post/%E4%BB%A5%E5%A4%AA%E5%9D%8A%E7%99%BD%E7%9A%AE%E4%B9%A6/</guid>
      <description>以太坊白皮书 这篇介绍性文章最初由以太坊创始人 Vitalik Buterin 在 2014 年发表，而以太坊在 2015 年发布。 值得一提的是，和其他社区驱动的开源软件项目一样，以太坊自发布以来一直不断发展。
_虽然已经过数年，但由于本文仍然可提供有用的参考并能够准确表述以太坊及其愿景，我们仍然在维护它。 若想了解以太坊的最新进展以及如何更改以太坊协议，我们推荐您阅读本指南。
以 PDF 格式打开以太坊白皮书
下一代智能合约和去中心化应用平台 中本聪 2009 年开发的比特币常被誉为资金和货币的一次革命性变革，作为数字资产的首个实例，它同时具有以下特点：没有实物或内在价值支撑，也没有一个中心化的发行机构或控制者。 然而，比特币实验有另一个可以说是更重要的部分，即作为分布式共识工具的底层区块链技术，并且人们的注意力正迅速地开始转移到比特币的这个方面。 经常被提到的其他区块链技术应用包括：使用链上数字资产表示自定义货币和金融工具（“彩色币”）、底层物理设备的所有权（“智能资产”）、非同质化资产例如域名（“域名币”），以及一些更复杂的应用，例如让数字资产由一段实现任意规则的代码（“智能合约”）甚至由基于区块链的“去中心化自治组织”(DAO) 直接控制。 以太坊打算提供一种内置完全成熟的图灵完备编程语言的区块链，这种语言可用来创建“合约”，而合约可用于编码任意状态转换函数，让用户可以创建上述任何系统以及我们尚未想象到的许多其他内容，只需用几行代码编写出想实现的逻辑即可。
比特币及现有概念简介 历史 去中心化数字货币的概念以及财产登记等其他应用已经存在了几十年。 1980 年代和 1990 年代的匿名电子现金协议主要依赖于称为 Chaumian 盲签名的密码学原语，提供了一种具有高度隐私性的货币，但这些协议基本上未能获得关注，因为它们依赖于中心化中介。 1998 年，戴伟 (Wei Dai) 的 b-money 成为第一个提出通过解决计算难题来创造货币及去中心化共识等想法的协议，但该协议缺乏关于如何实际实施去中心化共识的细节。 2005 年，Hal Finney 引入了“可重复使用的工作量证明”这一概念，该系统将 b-money 的想法与 Adam Back 有计算难度的哈希现金难题相结合来创建加密货币的概念，但由于依赖可信计算作为后端，又一次未能做到完美。 2009 年，中本聪将通过公钥密码学管理所有权的成熟原语与用于跟踪货币所有者的共识算法相结合，首次真正意义上实现了一种去中心化货币，被称为“工作量证明”。
工作量证明机制是该领域的一项突破，因为它同时解决了两个问题。 首先，它提供了一种简单且比较有效的共识算法，让网络中的节点能够全体对比特币账本状态的一组规范更新达成一致。 其次，它提供了一种允许自由进入共识过程的机制，解决了决定谁来影响共识的政治问题，同时防止了女巫攻击。 为此，在工作量证明中，将正式的参与壁垒（例如要求在特定清单上注册成为唯一实体）替换成经济壁垒，即共识投票过程中单个节点的权重与该节点的算力成正比。 此后，还提出了另一种称为权益证明的方法，节点权重与其货币持有量而非计算资源成正比；针对这两种方法相对优点的讨论不在本文范围内，但应该注意，这两种方法都可以作为加密货币的支柱。
比特币是一个状态转换系统 从技术角度讲，诸如比特币等加密货币账本可视作一种状态转换系统，该系统有一个“状态”，由全部现存比特币的所有权状态和一个“状态转换函数”组成，状态转换函数以状态和交易为输入并输出新状态作为结果。 例如，在标准的银行系统中，状态就是一个资产负债表，一笔交易是一个从 A 帐户向 B 帐户转账$X的请求，状态转换函数将从A帐户中减去$X，向 B 帐户增加$X。 如果A帐户的余额在第一步中小于$X，状态转换函数就会返回错误提示。 所以，可以如此定义：
APPLY(S,TX) -&amp;gt; S&amp;#39; or ERROR 上面提到的银行系统中，状态转换函数如下：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geth_私链创建并链接钱包</title>
      <link>https://6923403.github.io/post/geth_use/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 23:03:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://6923403.github.io/post/geth_use/</guid>
      <description>1. 下载安装geth https://geth.ethereum.org/
2. 创建私有链 创建创世块配置文件 genesis.json
{ &amp;#34;config&amp;#34;: { &amp;#34;chainId&amp;#34;: 15, &amp;#34;homesteadBlock&amp;#34;: 0, &amp;#34;eip155Block&amp;#34;: 0, &amp;#34;eip158Block&amp;#34;: 0, &amp;#34;eip150Block&amp;#34;: 0 }, &amp;#34;coinbase&amp;#34; : &amp;#34;0x0000000000000000000000000000000000000000&amp;#34;, &amp;#34;difficulty&amp;#34; : &amp;#34;0x40000&amp;#34;, &amp;#34;extraData&amp;#34; : &amp;#34;&amp;#34;, &amp;#34;gasLimit&amp;#34; : &amp;#34;0xffffffff&amp;#34;, &amp;#34;nonce&amp;#34; : &amp;#34;0x0000000000000042&amp;#34;, &amp;#34;mixhash&amp;#34; : &amp;#34;0x0000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000&amp;#34;, &amp;#34;parentHash&amp;#34; : &amp;#34;0x0000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000&amp;#34;, &amp;#34;timestamp&amp;#34; : &amp;#34;0x00&amp;#34;, &amp;#34;alloc&amp;#34;: { } } 3. 初始化 geth --datadir genesis-block init genesis.json 启动节点
#1 geth --datadir genesis-block --networkid 1108 console 注册账户 personal.newAccount(&amp;#39;Your Password&amp;#39;) #创建两个 余额查询
my=eth.accounts[0] eth.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>区块链｜Blockchain</title>
      <link>https://6923403.github.io/post/blockchain/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Dec 2021 22:54:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://6923403.github.io/post/blockchain/</guid>
      <description>区块链的确是个很好的想法。
区块链（Blockchain） 网上有说是账本，有说数据库的，我先不下定义。
起源是2008年中本聪比特币白皮书提出。区块链有望令诸多行业收益，不过目前让机构拿来玩起了资本游戏。
比特币白皮书: https://bitcoin.org/bitcoin.pdf
中文版本: https://bitcoin.org/files/bitcoin-paper/bitcoin_zh_cn.pdf
#维基百科 区块链是借由密码学串接并保护内容的串连文字记录（又称区块）。 每一个区块包含了前一个区块的加密散列、相应时间戳记以及交易资料（通常用默克尔树（Merkle tree）算法计算的散列值表示）， 这样的设计使得区块内容具有难以篡改的特性。用区块链技术所串接的分布式账本能让两方有效记录交易，且可永久查验此交易。 运作 集中化： | 去中心化： | 分布式：
&amp;ndash;
区块链是一种记录保存系统，在将条目添加到数据链之前会有多个源来验证该条目。数据一旦添加，便无法更改，记录随之分布到网络中的多个位置。向区块链序列添加新记录（称为区块）需要由连接到区块链网络的多个成员进行验证。这些数据区块相互链接而形成链。区块链中的全部交易对其中的所有人公开，但所有个人身份都是隐藏的。
区块链技术使用算法为每个区块分配加密哈希（包含字母和数字的唯一字符串，有时也称为“数字指纹”）。除哈希以外，每个区块还包含带时间戳的先前交易的记录集，以及前一个区块的哈希。正是这种机制确保了在链中的连续区块之间建立起不可变的链接。
加密术和时间戳的组合确保了区块链技术能自动验证这个增长的哈希序列永远不会更改。这种操作机制能够防止不按顺序插入新区块，从而防止交易数据事后被更改或伪造。
区块链由一个一个区块构成的有序链表，每一个区块都记录了一系列交易，并且，每个区块都指向前一个区块，从而形成一个链条：
优势 比较突出的就这几点 我直接复制过来
去中心化 点对点 防篡改 通过共识同步化 消除了对第三方验证机构的需求 特定区块链中的全部交易对涉及的各方都可见 透明性：所有参与者都可以查看区块链中的信息，但不能修改信息。这有助于减少风险和欺诈，同时建立信任。 安全性：得益于其分布式和加密的特性，区块链很难受到非法攻击。因此，该技术能够保障业务和物联网的安全性。 消除中间商：区块链是真正意义上的点对点网络，将减少企业对某些第三方中间商的依赖。这有助于提高流程效率，减少数据输入错误几率和交易费用。 可追溯性：由于区块链数据不可篡改，因此非常适合复杂供应链中的物品跟踪和追踪或溯源。 提高效率和投资回报率：分布式账本将帮助企业打造更精简、更高效且更具盈利能力的流程，让他们快速获得投资回报。 加快流程速度：区块链可以加快多方交易场景中的流程执行速度，不受办公时间的限制，加快交易处理。 自动化：区块链具有可编程的特点。通过编程，在满足条件的情况下，区块链技术可以自动触发行动、事件和付款。 数据隐私：虽然信息在添加到区块链之前需要通过共识流程进行验证，但数据本身通过哈希代码被转换成了一系列字母和数字。网络中的参与者无法在没有密钥的情况下破译这些信息。 四种类型 公共区块链： 比特币和以太坊 (Ethereum) 是最早和最典型的区块链网络，也是公共网络。所有人都能读取公共区块链，向公共区块链发送交易，或者参与公共区块链的共识流程。公共区块链无需许可，每笔交易都是公开的，而且用户可以保持匿名状态。 半私有区块链： 半私有区块链由单一企业运行，该企业为所有满足预设标准的用户提供访问权限。尽管并未真正去中心化，但在 B2B 用例和政府应用领域，这类许可区块链仍然极具吸引力。 私有区块链： 私有区块链也是由单一企业控制，该企业决定谁可以读取区块链、向区块链发送交易和参与共识流程。但是，这种区块链完全中心化，因此只适合用作沙箱环境，无法用于实际生产。 共同体区块链： -目前，在建立区块链网络的四种方法中，共同体区块链最受欢迎。在共同体区块链中，共识流程由预先选定的团体（如企业团体）控制。可能每个人都可以读取区块链和向区块链提交交易，也可能仅限于参与者。共同体区块链被认为是“许可区块链”，最适合用于商业领域。 智能合约 智能合约是以区块链技术为基础，能够自我执行的条约；一旦满足条件，就可以自动触发行为或付款。不久的将来，智能合约将能利用资产 GPS 数据等实时信息触发事件，比如转移所有权和资金。
以太坊带来的重大创新是智能合约的出现。通常，主流商业世界中的合同在两个独立的实体之间进行管理，有时还有其他实体协助监督过程。智能合约是那些在区块链上自我管理的合约。它们由诸如过期日期或特定价格目标实现之类的事件触发；作为回应，智能合约自行管理，根据需要进行调整，无需外部实体的输入。
BAAS Blockchain as a Service，简称BaaS-区块链即服务
BaaS是一种帮助用户创建、管理和维护企业级区块链网络及应用的服务平台。它具 有降低开发及使用成本，兼顾快速部署、方便易用、高安全可靠等特性，是为区块链应用 开发者提供区块链服务能力的平台。BaaS通过把计算资源、通讯资源、存储资源，以及 上层的区块链记账能力、区块链应用开发能力、区块链配套设施能力转化为可编程接口， 让应用开发过程和应用部署过程简单而高效，同时通过标准化的能力建设，保障区块链应 用的安全可靠，对区块链业务的运营提供支撑，解决弹性、安全性、性能等运营难题，让 开发者专注开发。 一些术语 加密技术：安全的信息和通信技术，在区块链中用于发送和/或存储数据，确保只有目标接收人才能访问数据。 哈希：一种加密技术，在区块链中是由字母和数字编码的字符串，对链接序列中的每个区块是永久唯一的，有时也称为“数字指纹”。 区块：一种封装的数据块，其中包含 1) 自身的标识区块哈希，2) 来自链序列前一个区块的哈希，以及 3) 带时间戳的交易记录集。 区块链交易：经成员验证过的数据记录，为业务交易（例如财务或合约）提供几乎不可变的真实性证明。 Reference https://zh.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>了解以太坊_Ethereum</title>
      <link>https://6923403.github.io/post/eth/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Dec 2021 00:17:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://6923403.github.io/post/eth/</guid>
      <description>前言 谈到ETH就需要先了解区块链跟BTC，单独写了一篇：
Blockchain &amp;amp; BTC
&amp;ndash;yi-
ETH https://ethereum.org/
以太坊（Ethereum）是一个去中心化的开源的有智能合约功能的公共区块链平台。 以太币（ETH 或 Ξ）是以太坊的原生加密货币。截止 2021 年 12 月，以太币是市值第二高的加密货币，仅次于比特币。以太坊是使用最多的区块链。 以太坊的特点包括下列：
智能合约（smart contract）：存储在区块链上的程序，由各节点执行，需要执行程序的人支付手续费给节点的矿工或权益人。[6] 分布式应用程序：以太坊上的分布式应用程序不会停机，也不能被关掉。 代币（tokens）：智能合约可以创造代币供分布式应用程序使用。分布式应用程序的代币化让用户、投资者以及管理者的利益一致。代币也可以用来进行首次代币发行。 叔块（uncle block）：将因为速度较慢而未及时被收入母链的较短区块链并入，以提升交易量。使用的是有向无环图的相关技术。[6] 权益证明（proof-of-stake）：相较于工作量证明更有效率，可节省大量在挖矿时浪费的电脑资源，并避免特殊应用集成电路造成网络中心化。平行运作中，预计2022年与主链合并。 燃料（gas）：由交易手续费的概念扩展，在执行各种运算（computation）时需计算燃料消耗量，并缴交燃料费，包括发送以太币或者其他代币也被视为一种运算动作。 分片（sharding）：减少每个节点所需纪录的资料量，并透过平行运算提升效率。预计于2022年实现。 以太坊白皮书原版：https://ethereum.org/zh/whitepaper/#further-reading
以太坊白皮书中英对照：https://zhuanlan.zhihu.com/p/33779523
以太坊白皮书简体中文：https://github.com/ethereum/wiki/wiki/%5B%E4%B8%AD%E6%96%87%5D-%E4%BB%A5%E5%A4%AA%E5%9D%8A%E7%99%BD%E7%9A%AE%E4%B9%A6
以太币 以太坊区块链上的代币称为以太币（Ether），代码为ETH，可在许多加密货币的外汇市场上交易，它也是以太坊上用来支付交易手续费和运算服务的介质
工作量证明 (POW, Proof of work)
工作量证明是一个为矿工设置挖矿难度和规则的基础性算法。 挖矿就是“工作”本身。 挖矿是向区块链中添加有效区块。 权益证明机制(POS, Proof of stake)
权益证明是一种区块链网络达成共识的共识机制。(彩票) 其他
权威证明(POA, Proof of authority)
由投票机制的“许可区块链共识” DEFI 去中心化金融 (DEcentralized FInance）。
CeFi = Centralized Finance 中心化金融（传统金融）
DEFI - The Future Of Finance Explained: https://www.youtube.com/watch?v=H-O3r2YMWJ4&amp;amp;t=2s
What is DEFI? Decentralized Finance Explained: https://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>云服务</title>
      <link>https://6923403.github.io/post/cloud/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Dec 2021 00:10:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://6923403.github.io/post/cloud/</guid>
      <description>2021留下的坑 今天看到这篇预测想起来了， 来回填一下。
https://cn.investing.com/news/stock-market-news/article-2072927
云计算 2006年3月，亚马逊推出弹性计算云服务。
云计算（cloud computing）是分布式计算的一种，指的是通过网络“云”将巨大的数据计算处理程序分解成无数个小程序，然后，通过多部服务器组成的系统进行处理和分析这些小程序得到结果并返回给用户。 云计算早期，简单地说，就是简单的分布式计算，解决任务分发，并进行计算结果的合并。 因而，云计算又称为网格计算。通过这项技术，可以在很短的时间内（几秒钟）完成对数以万计的数据的处理，从而达到强大的网络服务。
现阶段所说的云服务已经不单单是一种分布式计算，而是分布式计算、效用计算、负载均衡、并行计算、网络存储、热备份冗杂和虚拟化等计算机技术混合演进并跃升的结果。
混合云 混合云是云计算的一种类型，它将本地基础结构（或私有云）与公有云结合在一起。使用混合云，可以在两种环境之间移动数据和应用。
云服务 软件即服务（SaaS）：消费者使用应用程序，但并不掌控操作系统、硬件或运作的网络基础架构。是一种服务观念的基础，软件服务供应商，以租赁的概念提供客户服务，而非购买，比较常见的模式是提供一组账号密码。例如：Adobe Creative Cloud，Microsoft CRM与Salesforce.com。
平台即服务（PaaS）：消费者使用主机操作应用程序。消费者掌控运作应用程序的环境（也拥有主机部分掌控权），但并不掌控操作系统、硬件或运作的网络基础架构。平台通常是应用程序基础架构。例如：Google App Engine。
基础设施即服务（IaaS）：消费者使用“基础计算资源”，如处理能力、存储空间、网络组件或中间件。消费者能掌控操作系统、存储空间、已部署的应用程序及网络组件（如防火墙、负载平衡器等），但并不掌控云基础架构。例如：Amazon AWS、Rackspace。
提起SaaS，PaaS避不开Salesforce(赛富时)。
赛富时公司于1999年2月在特拉华州注册成立。公司是全球领先的客户关系管理（CRM）技术，将公司和客户联系在一起。公司成立于1999年，通过现有和新兴技术（包括云、移动、社交、区块链、语音和人工智能（“AI”）等），公司使各种规模和行业的公司能够以新的方式与客户联系，从而实现业务转型。
贝尼奥夫长期推广SaaS（Software As A Service，软件即服务）的观念，后来更开创新的里程碑，提出PaaS（Platform As A Service，平台即服务），并和Parker Harris, Dave Moellenhoff, Frank Dominguez等人创立Salesforce.com公司来提供PaaS服务，他将Salesforce.com的市场定位为“软件终结者”。
云游戏 斗鱼云游戏、虎牙云游戏、腾讯START都体验了。 网速足够与真机无异。
云安全 安全服务边缘 (SSE)
云数据 边缘计算 单点登录 okta, workos
术语缩写: IaaS (Infrastructure as a Service：基础设施即服务） PaaS (Platform as a Service：平台即服务） SaaS (Software as a Service：软件即服务) BaaS（Backend as a Service：后台即服务） DaaS（Date as a Server：数据即服务） CaaS (Communications as a Service：基础设施即服务） MaaS（M2M（Machine to Machine) As A Service：物联网服务） TaaS （everyThing as a Service：泛在服务) Reference: https://zh.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
