<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blockchain on Vcvc Blog</title>
    <link>https://6923403.github.io/tags/blockchain/</link>
    <description>Recent content in Blockchain on Vcvc Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Apr 2022 23:03:33 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://6923403.github.io/tags/blockchain/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Geth_私链创建并链接钱包</title>
      <link>https://6923403.github.io/post/geth_use/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 23:03:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://6923403.github.io/post/geth_use/</guid>
      <description>1. 下载安装geth https://geth.ethereum.org/
 2. 创建私有链 创建创世块配置文件 genesis.json
{  &amp;#34;config&amp;#34;: {  &amp;#34;chainId&amp;#34;: 15,  &amp;#34;homesteadBlock&amp;#34;: 0,  &amp;#34;eip155Block&amp;#34;: 0,  &amp;#34;eip158Block&amp;#34;: 0,  &amp;#34;eip150Block&amp;#34;: 0  },  &amp;#34;coinbase&amp;#34; : &amp;#34;0x0000000000000000000000000000000000000000&amp;#34;,  &amp;#34;difficulty&amp;#34; : &amp;#34;0x40000&amp;#34;,  &amp;#34;extraData&amp;#34; : &amp;#34;&amp;#34;,  &amp;#34;gasLimit&amp;#34; : &amp;#34;0xffffffff&amp;#34;,  &amp;#34;nonce&amp;#34; : &amp;#34;0x0000000000000042&amp;#34;,  &amp;#34;mixhash&amp;#34; : &amp;#34;0x0000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000&amp;#34;,  &amp;#34;parentHash&amp;#34; : &amp;#34;0x0000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000&amp;#34;,  &amp;#34;timestamp&amp;#34; : &amp;#34;0x00&amp;#34;,  &amp;#34;alloc&amp;#34;: { } }  3. 初始化 geth --datadir genesis-block init genesis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>区块链｜Blockchain</title>
      <link>https://6923403.github.io/post/blockchain/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Dec 2021 22:54:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://6923403.github.io/post/blockchain/</guid>
      <description>区块链的确是个很好的想法。
 区块链（Blockchain） 网上有说是账本，有说数据库的，我先不下定义。
起源是2008年中本聪比特币白皮书提出。区块链有望令诸多行业收益，不过目前让机构拿来玩起了资本游戏。
  比特币白皮书: https://bitcoin.org/bitcoin.pdf
  中文版本: https://bitcoin.org/files/bitcoin-paper/bitcoin_zh_cn.pdf
  #维基百科 区块链是借由密码学串接并保护内容的串连文字记录（又称区块）。 每一个区块包含了前一个区块的加密散列、相应时间戳记以及交易资料（通常用默克尔树（Merkle tree）算法计算的散列值表示）， 这样的设计使得区块内容具有难以篡改的特性。用区块链技术所串接的分布式账本能让两方有效记录交易，且可永久查验此交易。  运作 集中化： | 去中心化：| 分布式：&amp;ndash;
区块链是一种记录保存系统，在将条目添加到数据链之前会有多个源来验证该条目。数据一旦添加，便无法更改，记录随之分布到网络中的多个位置。向区块链序列添加新记录（称为区块）需要由连接到区块链网络的多个成员进行验证。这些数据区块相互链接而形成链。区块链中的全部交易对其中的所有人公开，但所有个人身份都是隐藏的。
区块链技术使用算法为每个区块分配加密哈希（包含字母和数字的唯一字符串，有时也称为“数字指纹”）。除哈希以外，每个区块还包含带时间戳的先前交易的记录集，以及前一个区块的哈希。正是这种机制确保了在链中的连续区块之间建立起不可变的链接。
加密术和时间戳的组合确保了区块链技术能自动验证这个增长的哈希序列永远不会更改。这种操作机制能够防止不按顺序插入新区块，从而防止交易数据事后被更改或伪造。
区块链由一个一个区块构成的有序链表，每一个区块都记录了一系列交易，并且，每个区块都指向前一个区块，从而形成一个链条：
 优势 比较突出的就这几点 我直接复制过来
 去中心化 点对点 防篡改 通过共识同步化 消除了对第三方验证机构的需求 特定区块链中的全部交易对涉及的各方都可见  透明性：所有参与者都可以查看区块链中的信息，但不能修改信息。这有助于减少风险和欺诈，同时建立信任。 安全性：得益于其分布式和加密的特性，区块链很难受到非法攻击。因此，该技术能够保障业务和物联网的安全性。 消除中间商：区块链是真正意义上的点对点网络，将减少企业对某些第三方中间商的依赖。这有助于提高流程效率，减少数据输入错误几率和交易费用。 可追溯性：由于区块链数据不可篡改，因此非常适合复杂供应链中的物品跟踪和追踪或溯源。 提高效率和投资回报率：分布式账本将帮助企业打造更精简、更高效且更具盈利能力的流程，让他们快速获得投资回报。 加快流程速度：区块链可以加快多方交易场景中的流程执行速度，不受办公时间的限制，加快交易处理。 自动化：区块链具有可编程的特点。通过编程，在满足条件的情况下，区块链技术可以自动触发行动、事件和付款。 数据隐私：虽然信息在添加到区块链之前需要通过共识流程进行验证，但数据本身通过哈希代码被转换成了一系列字母和数字。网络中的参与者无法在没有密钥的情况下破译这些信息。  四种类型  公共区块链：  比特币和以太坊 (Ethereum) 是最早和最典型的区块链网络，也是公共网络。所有人都能读取公共区块链，向公共区块链发送交易，或者参与公共区块链的共识流程。公共区块链无需许可，每笔交易都是公开的，而且用户可以保持匿名状态。   半私有区块链：  半私有区块链由单一企业运行，该企业为所有满足预设标准的用户提供访问权限。尽管并未真正去中心化，但在 B2B 用例和政府应用领域，这类许可区块链仍然极具吸引力。   私有区块链：  私有区块链也是由单一企业控制，该企业决定谁可以读取区块链、向区块链发送交易和参与共识流程。但是，这种区块链完全中心化，因此只适合用作沙箱环境，无法用于实际生产。   共同体区块链： -目前，在建立区块链网络的四种方法中，共同体区块链最受欢迎。在共同体区块链中，共识流程由预先选定的团体（如企业团体）控制。可能每个人都可以读取区块链和向区块链提交交易，也可能仅限于参与者。共同体区块链被认为是“许可区块链”，最适合用于商业领域。   智能合约 智能合约是以区块链技术为基础，能够自我执行的条约；一旦满足条件，就可以自动触发行为或付款。不久的将来，智能合约将能利用资产 GPS 数据等实时信息触发事件，比如转移所有权和资金。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>了解以太坊_Ethereum</title>
      <link>https://6923403.github.io/post/eth/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Dec 2021 00:17:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://6923403.github.io/post/eth/</guid>
      <description>前言 谈到ETH就需要先了解区块链跟BTC，单独写了一篇：
Blockchain &amp;amp; BTC
 ETH https://ethereum.org/
以太坊（Ethereum）是一个去中心化的开源的有智能合约功能的公共区块链平台。 以太币（ETH 或 Ξ）是以太坊的原生加密货币。截止 2021 年 12 月，以太币是市值第二高的加密货币，仅次于比特币。以太坊是使用最多的区块链。 以太坊的特点包括下列：
 智能合约（smart contract）：存储在区块链上的程序，由各节点执行，需要执行程序的人支付手续费给节点的矿工或权益人。[6] 分布式应用程序：以太坊上的分布式应用程序不会停机，也不能被关掉。 代币（tokens）：智能合约可以创造代币供分布式应用程序使用。分布式应用程序的代币化让用户、投资者以及管理者的利益一致。代币也可以用来进行首次代币发行。 叔块（uncle block）：将因为速度较慢而未及时被收入母链的较短区块链并入，以提升交易量。使用的是有向无环图的相关技术。[6] 权益证明（proof-of-stake）：相较于工作量证明更有效率，可节省大量在挖矿时浪费的电脑资源，并避免特殊应用集成电路造成网络中心化。平行运作中，预计2022年与主链合并。 燃料（gas）：由交易手续费的概念扩展，在执行各种运算（computation）时需计算燃料消耗量，并缴交燃料费，包括发送以太币或者其他代币也被视为一种运算动作。 分片（sharding）：减少每个节点所需纪录的资料量，并透过平行运算提升效率。预计于2022年实现。  以太坊白皮书原版：https://ethereum.org/zh/whitepaper/#further-reading
以太坊白皮书中英对照：https://zhuanlan.zhihu.com/p/33779523
以太坊白皮书简体中文：https://github.com/ethereum/wiki/wiki/%5B%E4%B8%AD%E6%96%87%5D-%E4%BB%A5%E5%A4%AA%E5%9D%8A%E7%99%BD%E7%9A%AE%E4%B9%A6
 以太币 以太坊区块链上的代币称为以太币（Ether），代码为ETH，可在许多加密货币的外汇市场上交易，它也是以太坊上用来支付交易手续费和运算服务的介质
  工作量证明 (POW, Proof of work)
 工作量证明是一个为矿工设置挖矿难度和规则的基础性算法。 挖矿就是“工作”本身。 挖矿是向区块链中添加有效区块。    权益证明机制(POS, Proof of stake)
 权益证明是一种区块链网络达成共识的共识机制。(彩票)    其他
  权威证明(POA, Proof of authority)
 由投票机制的“许可区块链共识”     DEFI 去中心化金融 (DEcentralized FInance）。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
