<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Research on Vc</title>
    <link>https://vcvvvc.github.io/tags/research/</link>
    <description>Recent content in Research on Vc</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Apr 2024 01:30:31 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://vcvvvc.github.io/tags/research/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>长距离恋爱关系（Long Distance Relationship，LDR）</title>
      <link>https://vcvvvc.github.io/post/ldr/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 01:30:31 +0800</pubDate>
      <guid>https://vcvvvc.github.io/post/ldr/</guid>
      <description>这种关系很少有研究，并且也很难说的明白， 随着互联网的发展，这种恋情呈上升趋势。&#xA;远距离恋爱关系\长距离恋爱关系&#xA;我们需要知道什么？ 1. 本质逻辑 异地恋是一种远距关系，国外称Long-Distance Relationships (LDRs)&#xA;如何定义的&#xA;物理距离 双方的主观定义 时间角度, 比如分离时间 双方主要通过聊天工具，来维持此关系，此过程中存在开心、困惑、犹豫、焦虑、担心等情绪，是一种双方互相建立信任与维持信任的过程。&#xA;其本质较为虚幻，这之间包含了双方对未来的期盼以及自我想象力的变现。&#xA;欲望与距离的隔阂，积压了心中的思念，双方渴望心理、身体的近距离接触与互动，此行为是对爱情维护，双方可能基于此寻找更多情感深度的增长点。&#xA;2. 关系 须知此关系图来源于引用中的报告，并不一定适用于真实情况，仅供参考。&#xA;3. 维持 信任很重要，是基石 积极的去沟通 坚定勇敢，不要老想退缩 善于利用科技手段增加联系, 多元化的表达方式 避免负向维系 如何你感觉有很多欠缺、疑虑的地方，去多问, 比如专业选手还有gpt 双方约定见面是有必要的 积极倾听：不仅仅是听到，而是真正理解对方所说的话。积极倾听有助于建立信任，让对方感到被重视。 小惊喜：偶尔给她一些小惊喜，比如送她喜欢的东西或计划一个特别的约会。 开放的沟通：鼓励双方都能开放地表达自己的感受和需求，避免误解和猜测。 避免假设：不要假设你知道对方在想什么。如果你不确定，就问清楚。避免误解和冲突。 表达感激：不要忘记感谢对方的付出和支持。感激之情可以增进关系。 尊重差异：每个人都有不同的习惯、价值观和方式。尊重对方的差异，不要试图改变对方，而是寻找共同的平衡点。 选择战斗：不是每个问题都值得争论。有时候，放下一些小事情，保持和谐更重要。 共同解决方案：一起探讨解决方案，而不是将问题归咎于对方。找到双方都能接受的解决办法。 时间和空间：有时候，暂时的距离可以让你们冷静下来，重新评估问题。 肯定和赞美：经常告诉她你有多么欣赏她，以及她对你来说有多特别。 保持耐心：关系需要时间来培养和发展。保持耐心，给予彼此空间和时间去适应和成长。 相互尊重：尊重对方的意见和决定。在关系中保持平等和尊重是非常重要的。 原地踏步、互相画饼是无效的成长，必须逐步建立共识，打破隔阂，渐进渐近。 最重要的是，你们都愿意为了关系的健康而努力。如果你们互相尊重、理解和支持，小矛盾不会成为大问题。祝你们幸福！🌟 先解决掉长距离带来的核心问题，一定一定多沟通，最好晚上，半睡半醒，此时心理防线低，如果你一边喜欢一边不处理问题，藏着掖着怕伤心，事后再后悔吗。&#xA;清楚的认识到问题，哪些是两个人共同的，哪些是长距离特有的，哪些是长距离与近距离共同的。&#xA;你需要从对自己的爱中分一部分给你爱的人，这个最开始真的好难，特别是如果你第一次，或者少。 过去一个人的习惯逻辑，不是不好改，是完全认知不到，因为这是你使用了不知道多少年的逻辑，你怎么会认为这有问题，所以你可能很难主动做出改变，你需要沟通。&#xA;4. 成长 双方需要投入更多精力、包容、沟通等，但是回报同样丰厚。&#xA;当度过难关以后，很多问题都不是问题，过程之中双方彼此互相珍惜，加速成长，加倍成熟，这是近距离带不来的。&#xA;提供更充足的自我发展空间和独立空间。&#xA;5. 其他 一定要有清醒的认知，要积极沟通&#xA;成功率低于近距离，情感深度增长高于近距离&#xA;为什么要开启并维持这段感情，想要什么结果，这是最终远距离与近距离都要面对的问题。&#xA;建议使用mbti测试，理解双方性格&#xA;此处再次强调， 沟通沟通沟通, 说开一切。 Re: 本文感谢某天使投资人的灵感支持&#xA;https://www.eshukan.com/academic/show.aspx?id=143028&amp;amp;cid=23 https://www.douban.com/group/topic/102528629/?_i=4412308x6B2r6z https://zhuanlan.zhihu.com/p/424829285 https://boo.world/zh-Hans/resources/long-distance-relationships-to-marriage https://www.zhihu.com/tardis/sogou/ans/505178830 https://boo.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
