<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Crypto on Vc</title>
    <link>https://6923403.github.io/tags/crypto/</link>
    <description>Recent content in Crypto on Vc</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Jan 2024 19:26:12 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://6923403.github.io/tags/crypto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>加密领域做市商公司粗略统计</title>
      <link>https://6923403.github.io/post/crypto_market_maker/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 19:26:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://6923403.github.io/post/crypto_market_maker/</guid>
      <description>BING AI整理，可能有出入
Virtu Financial：一家总部位于美国的金融科技公司，为全球多个资产类别提供高频交易和市场做市服务，拥有先进的技术平台和算法，每天处理超过200亿美元的交易量2。
Jane Street：一家总部位于美国的量化交易公司，为全球的股票、期货、期权、债券、外汇、ETF等市场提供流动性，使用自主开发的软件和系统进行高频交易，每天的交易额超过1000亿美元3。
Optiver：一家总部位于荷兰的全球性做市商，为全球的期货、期权、股票、债券、外汇、商品等市场提供流动性，使用自主开发的算法和技术进行高速交易，每年的交易量超过150亿份合约4。
IMC Trading：一家总部位于荷兰的金融科技公司，为全球的期货、期权、股票、债券、外汇、ETF等市场提供流动性，使用自主开发的软件和硬件进行高频交易，每天的交易量超过2000亿美元5。
Flow Traders：一家总部位于荷兰的金融科技公司，专注于为全球的ETF市场提供流动性，使用自主开发的技术和算法进行高频交易，每年的交易量超过1000亿欧元。
GSR Markets：一家总部位于香港的算法数字交易公司，为多种数字资产类别提供订单执行解决方案，与30多个流动性池相集成，交易费用相对较低2。
Kairon Labs：一家总部位于荷兰和比利时的做市商，专注于为效用代币和稳定币提供流动性，使用自定义的企业级算法，与120多个交易所的API相连，为客户提供透明的报告和策略2。
Alpha Theta：一家总部位于多伦多的做市商，专注于算法交易和机器人之间的融合，利用n个机器人在多个交易所中执行不同的策略，拥有一些最有才华的工程师团队2。
Almeda Research：一家总部位于香港的量化投资管理公司，管理着超过1亿美元的资产，以量化交易而闻名，并从中赚取了可观的利润，还创建了自己的OTC交易柜台和新的交易所FTX2。
Bluesky：一家总部位于香港的量化投资管理公司，管理一项全球宏观水平的定量计划，拥有严格且专有的量化研究方法，不断创新寻找新的Alpha来源，在其具有API的相应加密货币交易所上提供24/7流动性2。
Pulsar：一家总部位于香港的自营交易公司，专门从事加密货币交易和做市，拥有强大的技术和风控能力，与多个交易所和项目方合作2。
Foresight：一家总部位于美国的金融科技公司，为全球的加密货币市场提供流动性和算法交易服务，使用自主开发的软件和系统进行高频交易，每天的交易额超过5000万美元3。
Wintermute：一家总部位于英国的量化交易公司，为全球的加密货币市场提供流动性和市场做市服务，使用自主开发的技术和算法进行高速交易，每年的交易量超过1000亿美元4。
Citadel Securities：总部位于美国芝加哥市的金融公司，成立于 2002 年，是全球最大的做市商之一，主要涉及股票、期货、外汇、债券等领域的交易。
Susquehanna International Group：总部位于美国费城市的金融公司，成立于 1987 年，是全球最大的期权做市商之一，也涉及其他领域的交易。
Amber Group：一家总部位于香港的金融科技公司，为全球的加密货币市场提供流动性和算法交易服务，拥有超过300名员工，与多个交易所和项目方合作，每天的交易额超过5000万美元1。
B2C2：一家总部位于英国的金融科技公司，为全球的加密货币市场提供流动性和市场做市服务，拥有超过100名员工，与多个交易所和项目方合作，每天的交易额超过1000万美元1。
DRW Trading：一家总部位于美国的金融科技公司，从事传统金融和加密货币的市场做市和高频交易，拥有超过900名员工，与多个交易所和项目方合作，每天的交易额超过5000万美元1。
DWF LABS：一家总部位于瑞士的全球 Web3 风险投资和做市商，为 Web3 公司提供做市、二级市场投资、早期投资和场外交易服务，以及代币上线和咨询服务
https://foresightnews.pro/article/detail/29574</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
