<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>易 on Vcvc Blog</title>
    <link>https://6923403.github.io/tags/%E6%98%93/</link>
    <description>Recent content in 易 on Vcvc Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Dec 2021 21:06:16 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://6923403.github.io/tags/%E6%98%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>天火同人</title>
      <link>https://6923403.github.io/yi/%E5%A4%A9%E7%81%AB%E5%90%8C%E4%BA%BA/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Dec 2021 21:06:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://6923403.github.io/yi/%E5%A4%A9%E7%81%AB%E5%90%8C%E4%BA%BA/</guid>
      <description>未填的坑1
天火同人 ䷌ 同人于野，亨。利涉大川。利君子贞。
《彖》曰：“同人”，柔得位得中，而应乎乾，曰同人。同人曰：“同人于野，亨。利涉大川”，乾行也。文明以健，中正而应，君子正也。唯君子为能通天下之志。
《象》曰：天与火，同人。君子以类族辨物。
初九，同人于门，无咎。
《象》曰：“出门同人”，又谁咎也。
六二，同人于宗，吝。
《象》曰：“同人于宗”，吝道也。
九三，伏戎于莽，升其高陵，三岁不兴。
《象》曰：“伏戎于莽”，敌刚也。“三岁不兴”，安行也。
九四，乘其墉，弗克攻，吉主
《象》曰：“乘其墉”，义弗克也。其“吉”，则困而反则也。
九五，同人先号咷而后笑，大师克，相遇。
《象》曰：同人之先，以中直也。大师相遇，言相克也。
上九，同人于郊，无悔。
《象》曰：“同人于郊”，志未得也。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>天水讼</title>
      <link>https://6923403.github.io/yi/%E5%A4%A9%E6%B0%B4%E8%AE%BC/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Oct 2021 13:08:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://6923403.github.io/yi/%E5%A4%A9%E6%B0%B4%E8%AE%BC/</guid>
      <description>天水讼 ䷅ 讼, 有孚窒惕，中吉，终凶。利见大人。不利涉大川。
 讼，争辩  《彖》曰：讼，上刚下险，险而健，讼。“讼有孚窒惕，中吉”，刚来而得中也。“终凶”，讼不可成也。“利见大人”，尚中正也。“不利涉大川”，入于渊也。
《象》曰：天与水违行，讼。君子以作事谋始。
初六，不永所事，小有言，终吉。
《象》曰：“不永所事”，讼不可长也。虽“小有言”，其辩明也。
九二，不克讼，归而逋。其邑人三百户，无眚。
《象》曰：“不克讼”，归逋窜也。自下讼上，患至掇也。
六三，食旧德，贞厉，终吉。或従王事，无成。
《象》曰：食旧德，従上吉也。
九四，不克讼，复既命渝。安贞吉。
《象》曰：复即命渝，安贞不失也。
九五：讼，元吉。
《象》曰：“讼，元吉”以中正也。
上九：或锡之鞶带，终朝三褫之。
《象》曰：以讼受服，亦不足敬也。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>水天需</title>
      <link>https://6923403.github.io/yi/%E6%B0%B4%E5%A4%A9%E9%9C%80/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 23:30:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://6923403.github.io/yi/%E6%B0%B4%E5%A4%A9%E9%9C%80/</guid>
      <description>水天需 ䷄ 需，有孚，光亨，貞吉，利涉大川。
 需，等待，等待时机  《彖》曰：需，須也，險在前也。剛健而不陷，其義不困窮矣。需，有孚，光亨，貞吉，位乎天位，以正中也。利涉大川，往有功也。
《象》曰：雲上於天，需，君子以飲食宴樂。
初九，需于郊，利用恒，无咎。
 利用恒，要有耐心和恒心  《象》曰：需于郊，不犯難行也。利用恆，无咎，未失常也。
九二，需于沙，小有言，終吉。
 离险不远，有言语之伤但结果是好的  《象》曰：需于沙，衍在中也，雖小有言，以吉終也。
九三，需于泥，致寇至。
 处于险边缘，当谨慎行事  《象》曰：需于泥，災在外也。自我致寇，敬慎不敗也。
六四，需于血，出自穴。
 停留在险中，想办法逃离陷阱  《象》曰：需于血，順以聽也。
九五，需于酒食，貞吉。
 休养生息， 吉  《象》曰：酒食，貞吉，以中正也。
上六，入于穴，有不速之客三人來，敬之，終吉。
 掉入险中，有多位不请自来的人，尊敬他们，终转危为安  《象》曰：不速之客來，敬之終吉，雖不當位，未大失也。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>天涯 kkndme备份</title>
      <link>https://6923403.github.io/post/tianya_kk/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 22:57:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://6923403.github.io/post/tianya_kk/</guid>
      <description>随笔 原文链接: https://github.com/shengcaishizhan/kkndme_tianya
本文章只是对此贴进行一份备份
 导航（持续更新中&amp;hellip;）  天涯神贴「2010年的房地产调控，我们收获了什么？写在房价暴涨前」脱水版，内容时间顺序和原贴一致，原贴中的优质非楼主写的内容，添加了引用格式便于区分。
  希望调控可以降房价，希望终有一天房价下跌是人们的一厢情愿  1、人人都有居住权。房子是用来住的，不是用来炒的。 2、房子太贵了，租售比严重不合理，空置率太高，人均收入太低，早晚要崩盘。 3、房价上涨造成物价上涨，人民生活变得困难   房地产调控的真正目的：防范金融风险 &amp;amp; 通过垄断实现gj利益最大化 官方公布的统计数据，只要关系到某个群体的利益，就一定会被修饰导致失真 税收从来都是向下游转嫁的 &amp;amp; 房产税迟迟不出台的真正原因 房地产的现状 房价持续上涨的本质是稀缺性让好房子成为资金最好的去处 关于垄断  1、垄断的好处是没有风险 2、垄断可以解决社会稳定 3、房屋垄断只会愈演愈烈，底层人民想要拥有一套房子的难度只会越来越难   为什么政府没有那么在意民生问题？ 房产税的制定原则 维稳的本质是人民能吃饱饭 公租房是为体制内服务的 房产税一定会转嫁给租房人 巨大的税收消耗也决定了GDP必须快速增长 调控的好处是让zf利益最大化&amp;amp;防范金融风险 垄断可以控制价格，维持稳定 体制内的住房问题有国家保驾护航 依靠但又不能完全依靠开发商建公租房 体制内的住房问题不难解决 解决体制外的住房问题：国家垄断，细水长流收租 普通人买得起「优质商品房」就尽早买把 商品房和公租房的区别 提议通过征普税调节贫富差距，不是傻，就是坏（制定政策的人不会让政策针对自己，那么政策都是谁制定的呢） 调控带来的影响 农产品的价格关系到影响稳定的吃饭问题 农产品价格的抬头会导致物价全面上涨，但国家不会坐视不管且有能力管 资金会在优质资产之间流动，而决定优质资产价格的是精英阶层的购买力 资金流向规律决定了农产品和资产价格总有一个要涨，人为压制，一定会按下葫芦浮起瓢 资金流向规律决定了洼地不会一直是洼地 大城市对近距离的小城市有虹吸效应 决定房价的因素有很多，具体情况具体分析 房价暴涨是相对于钱而言的，不是相对于实际购买力而言的 土地不稀缺，优质土地稀缺 集中发展大城市是导致优质土地稀缺的原因 为人民服务是说给人民听的 历史是一面镜子，不同的国情决定了采取同样的政策结果可能是南辕北辙 zf限制政策房的利润，那kfs就一定会偷工减料 屁股决定脑袋，人民不知厉害关系选房子，政府选农产品 各个阶层的住房问题都安排的妥妥的 顶层的岁月静好来自于底层的负重前行 底层指的是体制外底薪白领 资金终会流向具有稀缺性的资产 土地的稀缺决定了大多数人永远买不起想买的房子 不同阶层的人对收入高低有不同的理解 一二线买房只会越来越难，最终租房会成为主流 人需要一个安身之所，能买早买比晚买好 股市 如果房价不涨，那其他产品会怎么涨 zf如何利用公租房控制租房市场 城中村不会长期存在 三四线城市的未来 房租价格涨不上去，本质是买房还看起来有希望 稀缺房的价格永远涨 粮食和房子的不同是，房子无法和土地剥离 购买房价基数低的省会城市，怎么都不会亏的 房地产是资本市场还是实体经济？ 什么是傻空 什么是真买不起房 具体情况具体分析，如果看不懂，一定是没有抓住问题本质 桂林 vs 南宁 公租房的量级不会冲击到商品房的市场 贵阳，资源的稀缺导致权贵更容易垄断，通过低收入高物价的方式剥削底层群体 重庆：高层和别墅怎么选？ 货币贬值 为什么美国人工高于中国，大多数商品的物价却低于中国 穷人赶紧买房 武汉：城市发展空间的大小，往往和房价的升值空间成正比 权利让革族成为苗族的一支 房价是否会跌，如果会，会怎么跌 通货膨胀是减缓灭亡最好的良药 货币供应不足是明朝的真正原因 经济问题是导致清朝灭亡 房产投资的几点建议 人民币对外升值，对内贬值 南宁买房建议 经济适用房都是内部分配的 普通人怎么办：尽早买房，努力挣钱抵御通胀 房价会出现很多上下波动 买房时机的选择（真TM厉害，这竟然是2010年的建议，可恨的是2020年才看到） 收入分配改革跟体制外的人没关系 体制外的人要早早考虑养老问题 永远不要和白痴争辩，因为他会把你的智商拉到和他同一水平，然后用丰富的经验打败你 当个农民也要懂政策，要顺政策而为 存钱不如存资产，钱会贬值，资产会升值 房子越早买越好，zf想钱想疯了 利益才是zf行为的指挥棒 建议一定是建立在严肃考察的基础上 石家庄 投资最重要的是稀缺性，买房首选公务员小区 远离垃圾人 高房价或许有天会崩盘，但你等不到那一天 房子不仅要早买，而且有能力的话不要怕压力，争取一步到位 金融杠杆是炒房赚钱的放大器 要用发展的眼光看问题，只要努力，只会越来越好，越来越轻松 性格决定命运 2012年不取消调控，还有房价维稳顺利换届考虑 洼地最终都会被填平，多数城市是早买胜于晚买 西部 短期波动属于正常现象，需要关注的是长期趋势 领导人的智慧和才干决定了国家的命运，统帅的智慧和才干决定了军队的命运，而个人的智慧和才干决定了个人的命运 对于具备投资属性的商品，供求关系是指货币与商品之间的关系 早买的风险小于晚买 小开发商的房子能不能买？ 大兴土木搞建设的城市，房价都底不了 北京老式砖混板楼的最终命运？ 把房买在政府边，差不了 天子脚下：二手老房买得好，拆迁补偿少不了 3万入手北京四环，你也是幸运的 君为贵，商人、技工次之，农民为轻，打工人为底 10年的调控和08年调控的区别、带来的影响、机会 历史总是惊人的相似 关于房贷 买卖商品房会逐渐变成富人的游戏 政府还是更在意农民问题 治国需要用贪官、反贪官 二线城市典型代表 关于商铺和住宅投资 关于房产调控 关于房产税 老公房的拆迁问题 投资新房还是老公房 高端盘有房价带动作用 买房和没买房的差距 房产交易历史 契税的历史 廉租房的历史 历史上买房最好的朝代 未来房地产市场的发展 房产到期 买学区房问题 历史的结局 人口普查 昆山房价分析与买房 为什么现在租售比这么低 &amp;amp; 同小区买一套大还是两套小 买房难之回不去的乡 &amp;amp; 拉美人过得比你想象的好 租房的苦 北京西三旗 买房争取一步到位 收入稳定的家庭如何买房 北京回龙观 贷款还是全款 00后的买房需求从何而来 意大利的住房模式 中国的学术 北京远洋山水 精英的资产 北京三环塔楼 普通人买房的未来 北京房价超香港 中国的新闻不可信，精英的有钱是你想象不到的 40年的商住房没有70年的住宅有投资价值 限贷对精英没用 外汇管制决定了大部分有钱人只能在国内投资 外国国籍在中国生活是更好的选择 分期付款买房，如果房价上涨，很容易毁约 &amp;amp; 自住要选大品牌开发商 通货膨胀和房价的关系 南京买房分析 &amp;amp; 买房要做好调查分析工作 北京华清嘉园 中国的朝代更替 中国可以无限印钞吗 读史读的不是故事，还是找历史规律，以古鉴今 毛太阳的往事 北京大兴 贵阳 富人越富、穷人越穷 通货膨胀的形成原因 深圳 &amp;amp; 昆明仇书记 &amp;amp; 通货膨胀体制内高枕无忧、体制外自求多福 长春 佛山 首付提高的逻辑 四线城市 苏州工业园 住房公积金利率 济南 &amp;amp; 大规律拆迁的城市房价不会下降 公务员小区牛逼 房屋朝向只要不是纯北西就行 &amp;amp; 买房首选市中心、公园地产 政府搬迁 俄罗斯 珠海 &amp;amp; 唯一自住房不只是投资 &amp;amp; 调控是最佳的选房时机 经济崩溃，最后接盘的是老百姓 命运之矛 除非外族入侵或全国大饥荒，否则双轨制决定了房价不会崩盘 kkndme聊北宋、唐朝 宋代房奴 ZG民主 王安石的青苗法之国家出政策的动机 什么是社会公平 还是有很多有钱人 双轨制之体制内的福利 开发商思维 农民政权的缺点 郑州有前景 公园地产是稀缺资源 张献忠屠川 洪秀全、黄巢、李自成 朱元璋 曹参治国 晁错 民营小企业的老板和打工者 郭解 2010年的中国房地产 房奴算不上不幸，相当当不了才算 精英人群的平均收入决定房价 内地不是香港、海南 历史是一面镜子 买房一次性到位比较好 外汇管制 一线和二线 吕后篡权 小产权房 商铺和住宅 体制内外 2010年的上海 买房：物业与房贷 收紧住房贷款 买房：物业与房贷 奸臣蔡京 体制内的28原则 贾谊 kkndme 推荐的历史书 年轻人要早买房 不要低估通货膨胀 二三线城市与重庆 城区和郊区 守着金碗要饭吃 人制的社会，人就是制度 准公务员的好处 小城市房价会因为人民币贬值涨价，但依然难变现 一线杭州 二三线城市的发展靠拆迁 转篇文章：一个忽悠了几亿中国人的伪概念：所谓“中国房地产泡沫” 拆迁补偿 城市底层 垄断企业 农村自来水 袁盎 二三线城市，选新城还是老城 在中国，普通人手上闲钱不多的人被剥削 三分天注定七分靠打拼 人的前程有的时候不掌握在自己手里 河南郑州与洛阳 杭州 西安与重庆 谢国中「空置率」 打工不如有一技之长的小老板 一线、二线的生活 讲故事含沙射影ZG之房子不属于市场经济 什么是好的政策 李商隐「渣男」祖师爷 西五环内的别墅，是相当稀缺的资源   正文 希望调控可以降房价，希望终有一天房价下跌是人们的一厢情愿 2010年的房地产调控，让很多人看到了希望：让房价降得再猛烈些吧。还有人更是幸灾乐祸似的呼喊：让房地产赶紧崩盘吧。让没房子的好好看看有房子的笑话，是人生的一大快事。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>山水蒙</title>
      <link>https://6923403.github.io/yi/%E5%B1%B1%E6%B0%B4%E8%92%99/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Jul 2021 23:31:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://6923403.github.io/yi/%E5%B1%B1%E6%B0%B4%E8%92%99/</guid>
      <description>山水蒙 ䷃ 蒙，亨。匪我求童蒙，童蒙求我。初筮告，再三瀆，瀆則不告。利貞。
  序卦: 物生必蒙，故受之以《蒙》。《蒙》者，蒙也，物之稺(稚)也。物稺不可不养也，故受之以《需》。
  匪通非
  物生之初, 蒙昧未明也。
  《彖》曰：蒙，山下有險，險而止，蒙。蒙，亨，以亨行，時中也。匪我求童蒙，童蒙求我，志應也。初筮告，以剛中也。再三瀆，瀆則不告，瀆蒙也。蒙以養正，聖功也。
《象》曰：山下出泉，蒙。君子以果行育德。
初六，發蒙。利用刑人，用說桎梏，以往吝。
 以阴居下，蒙之甚也。占者遇此，当发其蒙。  《象》曰：利用刑人，以正法也。
九二，包蒙，吉。納婦吉，子克家。
  包容蒙昧吉, 容纳妇人吉, 儿子能够持家。
  阳刚为内卦之主, 统治群阴，当发蒙之任者。 然治既广，物性不齐，不可一概取必。 故占者有其德而当其事，则如是而&amp;quot;吉&amp;quot;也。
  《象》曰：子克家，剛柔接也。
六三，勿用取女，見金夫，不有躬，无攸利。
 内以为师，居安思危。  《象》曰：勿用取女，行不順也。
六四，困蒙，吝。
 既远于阳又无正应，为困于蒙之象。  《象》曰：困蒙之吝，獨遠實也。
六五，童蒙，吉。
 儿童处于蒙昧，乃人生必经阶段；只要认清自己的角色与处境，再设法寻求启蒙之道，结果是吉祥的。  《象》曰：童蒙之吉，順以巽也。
上九，擊蒙，不利為寇，利禦寇。
  以刚居上，治蒙过刚，故为“击蒙”。
  不宜利用别人的蒙昧而夺取个人利益，却应该结合众人抵抗外来的盗寇
  凡事皆然，不止为诲人也。
  《象》：利用禦寇，上下順也。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>水雷屯</title>
      <link>https://6923403.github.io/yi/%E6%B0%B4%E9%9B%B7%E5%B1%AF/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jul 2021 22:22:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://6923403.github.io/yi/%E6%B0%B4%E9%9B%B7%E5%B1%AF/</guid>
      <description>水雷屯 ䷂ 屯，元亨，利貞。勿用有攸往，利建侯。
  序卦: 有天地，然后万物生焉。盈天地之间者唯万物，故受之以《屯》。
  序卦: 《屯》者，盈也。屯者，物之始生也。物生必蒙，故受之以《蒙》。
  不可妄动, 需耐心、坚贞。以贤下(遐)人, 得民而可君之相。
  《彖》曰：屯，剛柔始交而難生，動乎險中，大亨，貞。雷雨之動，滿盈。天造草昧，宜建侯而不寧。
《象》曰：雲雷，屯。君子以經綸。
初九，磐桓，利居貞，利建侯。
 &amp;ldquo;磐恒&amp;rdquo;, 难进之貌。  《象》曰：雖磐桓，志行正也。以貴下賤，大得民也。
六二，屯如邅如，乘馬班如，匪寇婚媾，女子貞不字，十年乃字。
《象》曰：六二之難，乘剛也。十年乃字，反常也。
六三，即鹿无虞，惟入于林中。君子幾不如舍。往吝。
《象》曰：即鹿无虞，以從禽也，君子舍之，往吝窮也。
六四，乘馬班如，求婚媾，往，吉无不利。
《象》曰：求而往，明也。
九五，屯其膏，小貞吉，大貞凶。
《象》曰：屯其膏，施未光也。
上六，乘馬班如，泣血漣如。
《象》曰：泣血漣如，何可長也。
 1. 屯，艰难之意 《序卦传》：屯者，物之始生也
2.屯，满盈之意 《序卦传》：&amp;ldquo;有天地，然后万物生焉。盈天地之间者唯万物，故受之以“屯”，屯者，盈也”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周易百科</title>
      <link>https://6923403.github.io/yi/%E5%91%A8%E6%98%93%E7%99%BE%E7%A7%91/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jul 2021 21:21:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://6923403.github.io/yi/%E5%91%A8%E6%98%93%E7%99%BE%E7%A7%91/</guid>
      <description>周易简介 易经，是阐述天地世间万象变化的古老经典，是博大精深的辩证法哲学书。包括《连山》《归藏》《周易》三部易书，其中《连山》《归藏》已经失传，现存于世的只有《周易》。
《易经》被誉为诸经之首大道之源，是中华传统文化的总纲领。含盖万有，纲纪群伦，是中华文化的杰出代表；广大精微，包罗万象，亦是中华文明的源头。其内容涉及哲学、政治、生活、文学、艺术、科学等诸多领域，是各家共同的经典。
 十翼 《十翼》即《易传》，是对《周易》作注释的著作，著作内容包括《彖》上下、《象》上下、《文言》、《系辞》上下、《说卦》、《序卦》、《杂卦》共有十篇，故称《十翼》。
 周易本义 象占，易本義也。伏犧畫卦，文王繋彖，周公繋爻，皆以象與占决吉凶悔吝，各指其所之。孔子十翼，専註義理，發揮經言，豈有異旨哉。
 河图洛书  Re: 百度百科: https://baike.baidu.com/item/周易/6219
十翼: https://baike.baidu.com/item/十翼/9787438
周易本义: https://baike.baidu.com/item/周易本义/5870441
维基百科: https://zh.wikipedia.org/wiki/易经
易经六十四卦符号: https://www.fuhaoku.net/block/Yijing
易学网-易经原文: https://www.eee-learning.com/article/571
河图洛书: https://baike.baidu.com/item/河图洛书/1410</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
