<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Stock on Vcvc Blog</title>
    <link>https://6923403.github.io/tags/stock/</link>
    <description>Recent content in Stock on Vcvc Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Dec 2021 11:24:45 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://6923403.github.io/tags/stock/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Wifi6与Wifi6e</title>
      <link>https://6923403.github.io/post/wifi6_6e/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Dec 2021 11:24:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://6923403.github.io/post/wifi6_6e/</guid>
      <description>2021-12-01： 写在市场Wi-Fi6概念未爆发前。
以下非科普，只做了一些整理
 发展历程  WI-FI 6 维基百科：https://zh.wikipedia.org/wiki/IEEE_802.11ax
百度百科：https://baike.baidu.com/item/Wi-Fi6
**Wi-Fi 6（原称：IEEE 802.11.ax）即第六代无线网络技术，是Wi-Fi标准的名称。是Wi-Fi联盟创建于IEEE 802.11标准的无线局域网技术。Wi-Fi 6将允许与多达8个设备通信，最高速率可达9.6Gbps。**o
主要先进功能:
速度更快、延时更低、容量更大、更安全、更省电
  向下兼容11a/b/g/n/ac
  正交频分多址（OFDMA）：在要求严格的环境中，同时面向上行链路和下行链路有效共享信道，以提高网络效率并降低延迟。
  多用户多输入多输出（MU-MIMO）：允许一次传送更多下行链路数据，使接入点能够同时将数据传送到更多的设备。
  160MHz信道：增大带宽，从而能够以低延迟提供更高性能。
  1024正交幅度调制模式（1024-QAM）：通过在同样数量的频谱中编码更多数据，提高Wi-Fi设备的吞吐量。
  目标唤醒时间（TWT）：显著延长Wi-Fi设备的电池寿命，例如物联网（IoT）设备。
  发送波束成形：在给定范围内支持更高的数据速率，从而提供更大的网络容量。
  4倍OFDM符号时间（symbol duration）
  自适应的空闲信道评估（Adaptive CCA）
  安全标准升级为WPA3
   WI-FI 6E Wi-Fi 6 Extension
6GHz频段是一个全球统一的连续频谱块，范围从5925MHz扩展到7125MHz，共计1200MHz频谱，意味着额外提供了提供7个160MHz信道，或14个80MHz信道，或29个40MHz信道或59个20MHz信道。
  新增6GHz频段
  容量提升
  速率新突破
  时延更低</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>利率、国债、股市</title>
      <link>https://6923403.github.io/post/%E5%A4%AE%E8%A1%8C%E5%88%A9%E7%8E%87_%E5%9B%BD%E5%80%BA%E5%85%B3%E7%B3%BB/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Nov 2021 21:36:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://6923403.github.io/post/%E5%A4%AE%E8%A1%8C%E5%88%A9%E7%8E%87_%E5%9B%BD%E5%80%BA%E5%85%B3%E7%B3%BB/</guid>
      <description>国债 百度百科-国债：https://baike.baidu.com/item/国债/801020
国债（national debt; government loan），又称国家公债，是国家以其信用为基础，按照债的一般原则，通过向社会筹集资金所形成的债权债务关系。国债是由国家发行的债券，是中央政府为筹集财政资金而发行的一种政府债券，是中央政府向投资者出具的、承诺在一定时期支付利息和到期偿还本金的债权债务凭证，由于国债的发行主体是国家，所以它具有最高的信用，被公认为是最安全的投资工具。
 简单说就是,政府借老百姓钱, 写张欠条,欠债要还钱，国债一到期, 政府就得连本带息还给老百姓。  利率 百度百科-利率：https://baike.baidu.com/item/利率
利率是指一定时期内利息额与借贷资金额（本金）的比率。利率是决定企业资金成本高低的主要因素，同时也是企业筹资、投资的决定性因素，对金融环境的研究必须注意利率现状及其变动趋势。
利率是指借款、存入或借入金额（称为本金总额）中每个期间到期的利息金额与票面价值的比率。借出或借入金额的总利息取决于本金总额、利率、复利频率、借出、存入或借入的时间长度。利率是借款人需向其所借金钱所支付的代价，亦是放款人延迟其消费，借给借款人所获得的回报。利率通常以一年期利息与本金的百分比计算。
央行基准利率 百度百科-央行基准利率: https://baike.baidu.com/item/央行基准利率
基准利率是人民银行公布的商业银行存款、贷款、贴现等业务的指导性利率，各金融机构的存款利率可以在基准利率基础上下浮10%，贷款利率可以在基准利率基础上下浮20%。
基准利率是金融市场上具有普遍参照作用的利率，其他利率水平或金融资产价格均可根据这一基准利率水平来确定。基准利率是利率市场化的重要前提之一，在利率市场化条件下，融资者衡量融资成本，投资者计算投资收益，客观上都要求有一个普遍公认的利率水平作参考。所以，基准利率是利率市场化机制形成的核心。
加息 百度百科-加息：https://baike.baidu.com/item/加息
加息是一个国家或地区的中央银行提高利息的行为，从而使商业银行对中央银行的借贷成本提高，进而迫使市场的利息也进行增加。加息的目的包括减少货币供应、压抑消费、压抑通货膨胀、鼓励存款、减缓市场投机等等。加息也可作为提升本国或本地区货币对其它货币的币值（汇率）的间接手段。
 国债是追逐低风险投资者的首选，国债投资除了吃利息之外，收益还取决于国债价格浮动。国债价格受全球交易市场决定，其价格和收益率成反比（比如10年期100元面额的国债的固定收益是2元每年，你的年化收益率大概1.84%，而如果国债价格上涨至110元，你的年化收益大概1.69%）。
国债跟利率是相反走势，利率下降，国债价格上涨，利率上升，国债价格下跌。
例如国债票面利率是 5%，而银行利率变成 10%，如果保持原票面利率，计算国债应该的价格，假设为X X * （1 + 10%） = 100 * （1 + 5%） 意思是说虽然银行利率变化了，但你还是按国债票面利率获得最终收益，最后还是拿到 105。 计算 X 约等于 95.45，这就是国债的理论价格。 相反，当银行利率下降时，为了保持固定的票面利率，国债价格会上升，还是保证你最后拿到 105。 看了三个文章简单理解
由美国十年国债的曲线图可以看出 国债与股市成反比，国债大幅度下跌，股价上升。
国债上涨，代表未来预期变好，资金撤离，国债利率大于股市股息更没必要投资股市了, 同时预期变好可能伴随着之后政策的收紧。
 Re: https://www.zhihu.com/question/438523362/answer/1668529153
https://zhuanlan.zhihu.com/p/21471980
https://zhuanlan.zhihu.com/p/353299450</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>股权投资之区分融资轮</title>
      <link>https://6923403.github.io/post/%E5%8C%BA%E5%88%86%E8%9E%8D%E8%B5%84%E8%BD%AE/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Nov 2021 00:50:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://6923403.github.io/post/%E5%8C%BA%E5%88%86%E8%9E%8D%E8%B5%84%E8%BD%AE/</guid>
      <description>可转债之后第二篇,何为种子轮、天使轮、PreA轮、A轮、B轮、C轮
 种子轮 https://baike.baidu.com/item/种子轮/22415260 种子轮即种子融资，是指最早阶段进行的融资方式。虽然大多数初创企业都依靠创始人自己的或其直系亲属和朋友的资金，一些企业还是会寻求第三方的“种子融资”，这是一种最早期阶段进行的融资方式。 其特点是创业者已经有了创业的方向、思路，但是还没有成形的核心团队、没有产品原型。
此时主要是依靠自身或者经典F4（Founders/其他创始人、Family/家人、Friends/朋友、Fools/傻子）
 天使轮 https://baike.baidu.com/item/天使轮/22415261 天使轮，即天使投资（Angel Investment），是指个人出资协助具有专门技术或独特概念而缺少自有资金的创业家进行创业，并承担创业中的高风险和享受创业成功后的高收益，或者说是自由投资者或非正式风险投资机构对原创项目构思或小型初创企业进行的一次性的前期投资。天使投资是风险投资的一种特殊形式。 特点是核心创业团队已经成形，有了产品原型或者基本商业模式，但是产品还没有研发完成、商业模式还没有验证。
天使轮的投资人多是专业的早期投资机构和天使投资人，投资金额通常在几百万元，但是对于少部分领域和团队比较特殊的项目，天使轮的融资金额就可能突破千万元。
 Pre-A轮 A轮前的加油续航
PreA轮是一个夹层轮，融资人可以根据自身项目的成熟度，再决定是否需要融资，倘诺项目前期整体数据已经具有一定规模，只是还未占据市场前列，那么就可以进行PreA轮融资。 特点是产品/商业尚未初具规模但是钱却没了
Pre-A轮的投资人通常是现有的天使轮投资人和部分新引进的投资人。Pre-A轮的估值通常会比天使轮略高，但又不会达到A轮可以给出的有实质性不同的估值。
以及后面还可能有A+(Pre-B)
 A轮 https://wiki.mbalib.com/wiki/A轮融资 A轮融资指创业企业成立开始运营之后的第一次对外融资。 特点是较完善的产品已经上线，公司业务顺利运营，拥有一定数量的核心用户，有一定的数据支撑。证明这是一个有未来的、切实可行的项目。
A轮开始，投资人通常会是专业的创业投资机构，天使投资人会变得很少见
A轮融资的成功将会给企业带来一个翻天覆地的变化, 同时也对企业内外部起若重要作用。
 B轮 B轮融资阶段 是A轮融资阶段的延续， 团队、产品、商业模式、资金、运营 等方面都是在A轮融资基础上做进一步的推进和发展以谋求企业的终极目标。. 在B轮阶段，企业的商业模式及盈利模式需要进一步完善，开始盈利的企业需要持续发力，获取更大的盈利；处于亏损的企业需要寻找新的盈利点。. 在B轮阶段多数企业开始拓展产品线，拓展新的业务领域，以获取更大的利益。 产品/商业模式得到了充足的验证，需要进一步扩大规模, 抢占市场。
此时投资人更看重商业模式的应用场景及覆盖人群。
 C轮 恭喜，公司成熟，你也成为了行业翘楚。准备完成敲钟的理想。 特点产品/商业模式成熟，盈利强劲且稳定增长，业内具有一定影响力。
C轮以后的投资者更多的是大的投资机构、互联网巨头、上市公司、战略投资人等，他们对于项目的上市预期更明确。因此，对赌、回购这些在A轮、B轮项目中还可有可无的条款，在C轮以后的投资协议中会成为标配，并且往往非常严格。
以及之后的D, E, F，Pre-IPO都是为了上市做准备
 Re: https://zhuanlan.zhihu.com/p/40306174
https://zhuanlan.zhihu.com/p/54320363
https://zhuanlan.zhihu.com/p/352456135</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>个人理解可转债</title>
      <link>https://6923403.github.io/post/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%90%86%E8%A7%A3%E5%8F%AF%E8%BD%AC%E5%80%BA/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Aug 2021 21:35:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://6923403.github.io/post/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%90%86%E8%A7%A3%E5%8F%AF%E8%BD%AC%E5%80%BA/</guid>
      <description>结合了个人理解 可能有差错 可以评论指出
由于最近个人关注的股有一支要发转债, 故来了解下。
 什么是可转换债券 可转换债券是债券持有人可按照发行时约定的价格将债券转换成公司的普通股票的债券。如果债券持有人不想转换，则可以继续持有债券，直到偿还期满时收取本金和利息，或者在流通市场出售变现。如果持有人看好发债公司股票增值潜力，在宽限期之后可以行使转换权，按照预定转换价格将债券转换成为股票，发债公司不得拒绝。该债券利率一般低于普通公司的债券利率，企业发行可转换债券可以降低筹资成本。可转换债券持有人还享有在一定条件下将债券回售给发行人的权利，发行人在一定条件下拥有强制赎回债券的权利。
这里自己去查下百科就行了： https://baike.baidu.com/item/可转换债券/397601
 基本概念 三大特征:
   债权性    股权性    可转换性    可转债有可能赚但不会亏的保底性质
比如可转债的转股价为10元, 而当前股价为20， 一张债券100块面额根据转股价可转为10股 收益率100%。
当股价为5元时此时转股亏损50%，正常人都不会转股。选择不转股到期拿回本金和利息，保底性质
 发债前打压股价 上市公司正股价是由市场决定，但是转股价是在发行前就可以制定的。根据相关规定，转股价为可转债募集说明书公告日前20个交易日公司股票交易均价和前一交易日公司股票交易均价二者之间的较高者。
所以上市公司发行可转债前打压股价就是为了让转股价更低一点，从而促使投资者转股。如果转股价定得太高，转债上市后正股价低于转股价，那么投资者是不会愿意转股的。
可转债发布之后，利好消息推高股价。
转股之后债权变成了股权，企业也不必再支付额外的利息。
 核心就是转股价低于正股价 想方设法让你转股，符合条件的强制赎回。  有点人家吃肉我喝汤的感觉。
 两个重要条款 可转债有转股价下调条款，强制赎回条款。
  转股价向下修正条款: https://baike.baidu.com/item/转股价向下修正条款/10596894
  赎回条款：https://wiki.mbalib.com/wiki/赎回条款
   Re:
https://zhuanlan.zhihu.com/p/367802793
https://www.csai.cn/licai/1306470.html</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
